<resources>
    <string name="app_name">Decode Socials</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="savedSocials">Saved Socials</string>
    <string name="subjectDescription">Välj om du vill visa alla eller skapa ny anteckning:</string>
    <string name="question">"<b></b>"</string>
    <string name="editTextNote">Anteckning</string>
    <string name="id">id</string>
    <string name="ja">Ja</string>
    <string name="spara">Spara</string>
    <string name="uppdatera">Uppdatera</string>
    <string name="andra">Ändra</string>
    <string name="rubrik">Rubrik</string>
    <string name="radera">Radera</string>
    <string name="avbryt">Avbryt</string>
    <string name="nasta">Nästa</string>
    <string name="tillbaka">Tillbaka</string>
    <string name="skapa_ny">Skapa ny</string>
    <string name="visa_alla">Visa alla</string>
    <string name="anteckning">minnesanteckning</string>
    <string name="textViewSaveResultQuestion">Vill du spara dina val till en minnesanteckning eller skriva en egen?</string>

    <string name="textIntroSocial">"
Du kommer nu att få svara på 4 avkodande frågor.\n\n
Efter det kommer en text med tips och information att visas.\n\n
  </string>

    <string name="textView_informationTextAvkodadSituation">"
        Det verkar som att du har varit med om en social situation som kan vara svår att förstå.\n\n
        För att avkoda situationen är det bra att börja med sig själv.
        Det kan därför hjälpa att för sig själv försöka besvara dessa frågor innan man går vidare;\n\n

        <b>- Vad har jag observerat?</b>\n\n
        Att gå tillbaka till händelsen och utifrån beskriva vad som har hänt kan hjälpa vid avkodning. \n\n
        <u>Vad hände?</u> \n
        Försök beskriva objektivt utan att tänka på hur det kändes.\n\n

        Skriv gärna ner dina tankar kring:\n\n
        - Vad jag känner \n\n
        - Varför frågan är viktig för mig\n\n
        - Vad jag ville/hoppades\n\n
        - Vad jag konkret önskar mig av den andre\n\n

        För fler tips och mer ingående information, gå till Information i navigationsbaren nedan.\n\n

        Källa: https://www.gu.se/

\n\n"</string>

    <string name="textView_tips">"
    Vissa egenskaper är vanliga om man har asperger och förekommer även vid andra tillstånd inom autismspektrat:\n
    Det kan vara svårt att förstå vad andra menar och känner. Du kan ha svårt att uppfatta miner, kroppsspråk, ironi och osynliga regler i sociala sammanhang.\n

        För att avläsa en situation är det bra att fundera kring:\n
        Skriv gärna ner dina svar i appen eller på ett papper.\n

       <b>1. Vad jag observerat</b> \n
        - Här är det viktigt att hålla sig till den faktiska situationen.\n
Vad hände denna gång i just denna situation? För att undvika konflikter ska man inte gå ta upp tidigare händelser då det kan väcka motstånd hos den du pratar med.\n\n
- Beskriv vad du observerat i konkreta, specifika ordalag snarare än vagt och svepande.\n
- Håll dig till observerbara fakta och omständigheter, och håll isär dessa från t.ex. dina
förmodanden om andras bakomliggande avsikter.\n
- Formulera dig i beskrivande neutrala termer i stället för att använda värderande
omdömen om andra.\n\n

        <b>2. Vad jag känner</b>\n
Frågor att ställa till dig själv:\n\n
– Vad känner jag?\n\n
– Varför känner jag det jag känner?\n\n
– Vad tycker jag om mina känslor?\n\n
– Vad kan jag göra för att påverka mina känslor?\n\n
        <b>3. Varför frågan är viktig för mig: vad jag ville/hoppades</b>\n


  <b>Olika anledningar:</b>\n\n
När du känner att du samlat dig själv i situationen kan du börja fundera på olika anledningar till att andra personer reagerar som de gör i olika situationer:\n\n

        Ofta är människan endast medveten om sitt egna synfält, det vill säga att man har lättast för att se saker ur sitt egna perspektiv.\n\n
        Detta gör man lätt eftersom vissa händelser, omständigheter och problem är så väldigt uppenbara och betydelsefulla för en själv. \n\n
        Andra kanske dock är fullt upptagna med att tänka på och hantera helt andra problem och uppgifter. \n\n
        De har möjligen inte ägnat någon tanke åt hur situationen ser ut för dig. \n\n
        Därför bör du utgå ifrån att andra inte kan veta vad som sysselsätter dina tankar och känslor - om du inte berättar!\n\n

    4. Vad jag konkret önskar mig av den andre
    Konkret berätta vad du hade velat i samtalet/situationen.\n


        Källor:\n
        https://www.umo.se/jag/funktionsvariation/aspergers-syndrom/aspergers-syndrom---stod-och-hjalp/\n
        https://www.autismforum.se/stod-och-insatser/sociala-fardigheter/\n
        https://www.gu.se/\n
        "</string>

    <string name="header_information_om_ast"><b>Information om AST</b></string>

    <string name="textView_om_ast">"Autismspektrumtillstånd, som ibland förkortas AST, är ett samlingsnamn för flera olika diagnoser.
        Det kan till exempel vara någon av följande diagnoser:\n
- Autism
- autismliknande tillstånd
- Aspergers syndrom

<b>Hur märks autism?</b>\n
Autism märks främst på två sätt:\n
- genom begränsat samspel och kommunikation med andra.\n
- genom stereotypa val av aktiviteter, beteenden och intressen.\n\n

<b>Vanliga egenskaper vid autism</b>\n
Du som har autism kan känna igen dig i flera av dessa egenskaper:\n
- Det kan vara svårt att förstå vad andra menar och känner.\n\n
-Det kan vara svårt att kommunicera med andra och bli förstådd på rätt sätt.\n\n
-Vissa intressen tar upp en stor del av din tid.\n\n
-Det kan vara stressande att göra något som är nytt och ovant.\n\n
-Det kan vara svårt att bryta beteenden och rutiner som har blivit en vana.\n\n
-Du kan reagera starkt på sinnesintryck som till exempel ljud, lukter och smaker.\n\n
-Svårigheter att tolka det sociala samspelet\n\n
-Det kan vara svårt för dig att förstå och tolka språket så som andra gör, även om du har ett stort ordförråd och väl utvecklat språk.\n\n
-Du uppfattar ofta det som sägs bokstavligt. Du kan ibland ha svårt att förstå humor, ironi, bildspråk eller liknelser.\n\n
-Det kan vara svårt för dig att inleda och upprätthålla samtal med andra, när det inte handlar om intressen du själv har.\n\n
-Det brukar också vara svårt att förstå ansiktsuttryck, gester och tonfall i möten med andra människor.\n\n
-Ibland är det svårt för dig att hålla ögonkontakt.\n\n
-Du kanske pratar med en språkmelodi som kan uppfattas som entonig eller mekanisk. Du kan ha begränsat eller inget tal.\n\n

Även om diagnoserna är olika har de också mycket gemensamt. De gemensamma dragen kallas autistiska.\n\n

Ordet autism används därför brett i den här texten, oavsett vilken diagnos inom autismspektrumet det handlar om.\n\n
Det är vanligt att ha andra funktionsnedsättningar samtidigt med autism, till exempel adhd eller tics.\n\n

<b>Ett annorlunda sätt att fungera</b>\n
        Autism är en så kallad neuropsykiatrisk funktionsnedsättning. Det har att göra med hur hjärnan fungerar och hanterar information. \n
        Det är något du föds med, och som består livet ut.\n\n
        Autism innebär inte att du är sjuk eller att det är något fel på dig, utan att du fungerar på ett annorlunda sätt än vad som oftast förväntas i samhället.\n
        Det kan i sig leda till att du mår dåligt, om du känner dig utanför och saknar gemenskap med andra.\n\n
      <b>Ordet autismspektrumtillstånd kan delas in i tre delar:</b>\n
        Autism beskriver en person som fungerar annorlunda i det sociala samspelet.\n
        Spektrum är ett ord som används för att beskriva regnbågen, vars färger går i varandra utan en tydlig gräns.\n
        På samma sätt är diagnoserna inom autismspektrumet inte tydligt indelade.\n
        Tillstånd innebär att det inte handlar om någon sjukdom, utan ett sätt att vara.\n\n
På grund av de svårigheter som du upplever kallas det för en funktionsnedsättning,\n
även om ditt sätt att vara också kan innebära styrkor som andra kanske inte har.\n
Ett annat ord som kan användas om du hellre vill det, är funktionsvariation.\n\n

        Text och information hämtad från: www.1177.se\n\n"</string>


    <string name="textView_om_ast_kort_information">"
    <b>INFORMATION AST</b>\n\nTEST TEST
    Vissa egenskaper är vanliga om man har asperger och förekommer även vid andra tillstånd inom autismspektrar:\n
    Det kan vara svårt att förstå vad andra menar och känner.\n
    Du kan ha svårt att uppfatta miner, kroppsspråk, ironi och osynliga regler i sociala sammanhang.\n

        <b>Vanliga svårigheter</b>\n\n
        - Att ha svårigheter med det sociala samspelet kan innebära att man har bristande förståelse för att det finns en skillnad mellan egna och andra människors tankar, känslor och handlingar\n
        - svårt att förstå sociala normer bristande förmåga till social och känslomässig ömsesidighet\n
        - låg initiativförmåga att knyta kontakter med andra.\n
        - Om man har en begränsad förmåga att kommunicera kan det också bli svårare att samspela med andra.\n
        - Det kan bli svårt med olika slags sociala kontakter, till exempel när man leker, ska samarbeta med kollegor eller umgås med vänner."\n\n
        Källor:\n
        https://www.umo.se/jag/funktionsvariation/aspergers-syndrom/aspergers-syndrom---stod-och-hjalp/\n
        https://www.autismforum.se/stod-och-insatser/sociala-fardigheter/\n</string>

    <string name="textView_konflikthantering">"
        Gemensamt för många inom AST är svårigheter i det sociala samspelet med andra. På grund av en nedsättning i att tolka och läsa av andra\n
        människor, såsom ansiktsuttryck, ord och underliggande meningar kan det för personer med AST vara svårt att tolka sociala händelser.\n
        Detta kan leda till ökad stress, nedsatt psykiskt mående och brister i relationer på grund av missuppfattningar i kommunikationen med andra.

          <b>Vanliga svårigheter</b>\n
        - Att ha svårigheter med det sociala samspelet kan innebära att man har bristande förståelse för att det finns en skillnad mellan egna och andra människors tankar, känslor och handlingar\n
        - svårt att förstå sociala normer bristande förmåga till social och känslomässig ömsesidighet\n
        - låg initiativförmåga att knyta kontakter med andra.\n
        - Om man har en begränsad förmåga att kommunicera kan det också bli svårare att samspela med andra.\n
        - Det kan bli svårt med olika slags sociala kontakter, till exempel när man leker, ska samarbeta med kollegor eller umgås med vänner."

   <b> Tips på saker du kan göra själv:</b>\n
    - Be andra personer att förtydliga vad de menar, om du inte förstår.\n
    - Be någon som du vet förstår dig, att förklara om du inte förstår vad som förväntas av dig.\n
    - Det kan vara bra att prata med någon\n
    - Det kan vara bra att få stöd av en person som inte tillhör familjen, din skola eller ditt jobb.\n
    - Till exempel någon som jobbar på habiliteringen eller på en psykiatrisk mottagning.\n
    - Du kan till exempel prata med den personen om stress, relationer till andra personer, självförtroende och självkänsla.\n
    - Ni kan tillsammans hantera sånt som är jobbigt och utveckla sånt du är bra på.\n\n

        <b>Lär dig om hur du själv funkar</b>\n
    Livet blir lättare ju mer du lär dig om hur du funkar och vad du behöver.\n
    Då kan du hitta egna sätt att klara av situationer som brukade vara svåra.\n
    Och du kan bli bättre på att uttnyttja det du är bra på.\n\n
    <b>Berätta för andra hur du funkar</b>\n
    Försök att berätta vad du behöver för att funka på bästa sätt, för personer du litar på.\n
    Säg att du har asperger och hur det påverkar dig. Kom överens om saker som är viktiga för dig.\n\n
    Det blir oftast lättare för dig när andra förstår dig och vet vad du behöver.\n
    Men det är alltid du som bestämmer vad andra ska få veta om dig.\n\n

        Källor:\n
        https://www.umo.se/jag/funktionsvariation/aspergers-syndrom/aspergers-syndrom---stod-och-hjalp/\n
        https://www.autismforum.se/stod-och-insatser/sociala-fardigheter/\n\n

</string>


    <string name="nej">nej</string>
    <string name="las_mer_om_ast">Läs mer om AST</string>
    <string name="mer_om_konflikter_och_konfliktlosning">Hantera konflikter</string>
    <string name="tips">Tips</string>
    <string name="textViewSubjectHeaderTips">Tips - bra att tänka på</string>
    <string name="dina_minnesanteckningar">Dina minnesanteckningar:</string>
    <string name="skriv_egen">Skriv egen</string>
    <string name="spara_val">spara val</string>
    <string name="avkoda_knapp">Sätt igång och avkoda en social situation! Tryck på knappen ovan.</string>
</resources>